BNO平權後 英國置業討論區

已經諗緊點裝修啦

格拉斯哥
Gordon Ramsay

Newcastle

治安好，消費低，又靜嘅地方，有冇推介？

另外，英國買樓好似係永久業權，連塊地都係你？

買完夠錢唔駛做就考慮吓

Glasgow

係囉
返咩工先

all in 利物浦

Property features
One Bedroom Retirement Flat
No Upper Chain
First Floor Flat
Long Lease - Over 100 Years
Residents Parking
Communal Garden
Very Good Condition
Separate Kitchen With Window

一齊夾得唔得?

咁都仲劏房

一間咁大

唔係劏喎

點解般尼茅夫咁貴嘅？
睇佢隊波唔似咁有錢

belfast

臨海港口城市

有冇伏？賣得咁平驚死過人好猛

其實住得咁大都住唔晒

自己要清潔都做死

有多個人都話多啲陽氣吖

Zone 4 ok?

暫時睇500尺真係最細

想住notting hill

諗住自己一個住 細細地就夠
賣咗香港層樓 淨返拎出嚟做生意

London 3 - 4有咩地方推介
一手二手都OK
3-4M hkd budget

咪柒啦

英國好多樓百鳩幾年,冇死過人先奇

鬼佬唔MIND的,亦唔會影響價值

MIND你留返響香港做你既中國人啦

Flat for sale，唔係成棟

如果咁講，400-500尺賣12-13萬磅合理價？

oh... 誤會咗 sorry

咁我哋做鄰居吖

Lowestoft

Felixstowe

有就好平香港禁多

香港既車位同人地一個單位差唔多價

OK既

奉勸大家

唔好買一手

唔好買一手

唔好買一手

重要嘅嘢要講三次

又濕又凍。

點解？

同埋我見好多寫只賣俾60+，點解？

Shared ownership係劏房？

MPF應該都夠俾一半

講多啲

如果2個人做10年野, MPF 都球幾野
夠俾一半首期了

唔會因爲套戲嗎？

咁重要不如你講多d

如果本土無工作應該無得做mortgage掛?

好簡單
所有一手都會MARK UP 30-70%
基本上本地會唔會買
專門昆鳩外國人
而香港新樓二手價都好D(全左3年的半新樓同25年的舊樓比)但英國冇乜大分別,你一買返黎就好似新車落地咁冇左大截
同埋英國樓升得慢,就算30% MARK UP好似好少,但要好幾年甚至十年先升得返
買一手樓咁ON9都做就YOU THINK YOU喇

PS:你估英國D一手樓來港又賣廣告又性唔使成本架,陰毛出自你身上

本地"人"

typo

香港人買二手樓有冇限制

奶共HSBC做到

60+係老人屋

shared ownership係你買佢幾多%業權

出年4月開始比多2%稅, (好似係)

咁二手樓要幾舊先無咁昆水?
5-10年 OK嘛?

我買40年樓都冇嘢

買左十鳩幾年都冇漏水冇性

而家快供完

呢D樣的

睇樣似5X年咩?

所以根撚本冇人理層樓幾年

老人屋有咩唔好？

Shared 即係夾錢炒樓？

老人屋好似買賣都係限制返去60+嘅人到，流動性咪低

Shared係幫你上車淨低嘅業權係Housing association own，你遲啲有多啲錢可以買埋淨低嗰part變100%自己own

本地人先可以share？

SHARE OWNERSHIP好多時係比唔夠錢又想置業的人(英國人好窮)買的
但記住當你買50%業權,你住時係要比返50%租金另一業主(多為地方政府)
轉售轉租時亦有其他限制

好似冇限本唔本地人，我冇乜太多研究

london 有冇house 買？

上rightmove/zoopla睇啦

關乜事
一手二手樓乜人都可以買
非洲護照都可以買
大陸人亦可以買
唔覺我BNO有咩勁
唔好亂打飛機

有冇高手知道英國樓做mortgage 有咩限制？
聽人講奶共HSBC 要求借款人最少年薪£70,000先做到
又有啲香港A準講英國local Bank 要求月薪over HK$30,000就得

平權左 讀書有無著數

中小學定大學?

大學好似如果你係BC但冇長住英國都要比海外生學費,先唔好講BNO.

醫療點計？

醫療就易計啦
左膠國只要係非旅遊正常入境(非II)就算係學生OR工作都有FREE醫療

咁攞BNO去養老都唔錯，用老豆老母名義買60+老人屋，再成家過去

要批先可以出租，但99.999%唔會批。所以只可以自住。

好似要計dependant

請問內籠裝修全屋要幾錢?

留意返 retirement flat 通常係你死咗之後會收返間屋個種對賭所以先特別平

15萬

請人油過油,換過磚地板,樓上換地毯

花園fence自己油

上到網, 我去鄉下d 都okay

下？唔可以留俾仔女？

黑D講，住一年釘左咪咩都冇？

想問Chain free 係咩意思

即係你唔駛等呢一戶買到樓先可以買佢棟樓

有冇賣2手樓果d網睇下

Manchester

唔明，即係佢有幾層樓，可以即刻交樓俾你？

平過香港好多，how about furniture? Any IKEA or its equivalent companies?

非旅遊正常入境(非II)就算係學生OR工作都有FREE醫療

留意返英國有偉大嘅 health surcharge

倒返轉講,有chain即係你要等佢買到間屋搬佢先會賣屋俾你

有d誇張嘅可以去到 5 chain

佢一路搵唔到樓咁咪冇效？

未買過唔清楚, 啱啱google 咗自己睇

有宜家
但D人多數去HOME BASE,B&Q,WICKS度DIY

有無光纖入屋先? 如果無住唔到人喎

冇呀你返香港啦

聽講電纜都要自己鋪

CCL 180.26 +0.96%

認真,英國仲有好多地方係冇上網甚至冇電話的

我再睇左一陣，其實London好多100000 GBP左右嘅都只係25% share，100%都要400000 GBP

認真你唔住嗰啲地方咪得囉

人在香港 有冇途徑買到英國二手樓？

其餘75% share 係屬於政府?
定同人分?

即一路住除左供樓仲要一路比7成半租

上面有巴打話係政府75%，要交番租俾政府。可以理解為做1/4個業主，但慳左1/4租？

佢其實係咪主打有舊閒錢嘅人？

咁如果我而家買左25%，100000 GBP，如果要再買，同政府Deal？可以買多幾多？同埋個價係市價定可以係舊價？維修管理費係咪只出1/4？

勇武

Glasgow 都幾平喎, 會唔會冇愛丁堡咁多嘢玩㗎

好似掉轉
愛丁堡人WEEKEND要去格成玩

同埋英國遣產稅好甘的

唔係好似香港咁100%過繼比仔女

又平又抵玩

成班人生生性性讀完先問問題好無

治安就............

利申:格流粉

唔識雞腸
不了

(曲)

師兄可否講多少少? 有冇話邊間質素好啲? 或邊間平啲? 邊間性價比高啲咁?

平B&Q
性價比WICKS

嘩，咁勁！我都做左10年野，MPF 50萬都無......
😭😭😭

咁 home base 係咪最高質? 且 IKEA 比呢幾間點?

原來咁平…

咁我係利市愛華頓區買間應該都住得過，放假仲可以睇下波追下球星…

揾份超市做，自己舊錢已經夠買間屋自住，問題係做幾多按揭姐…

Hb一般大路野

舊樓好似通常會分開計

Irish sea border
一國兩制新機遇

你層樓升值變左會還多D俾政府,政府own個75%你唔回價要交息

去Torquay

倫敦想住house, 邊區比較好同方便？

住咗英國十鳩幾年，幾年前死返香港

呢個價講緊幾多尺？

想請教下巴打租務上點解決？係咪搵letting agent係可以幫你搞掂哂租客個面既野？例如壞野整野？收租個d?

係

全由地產代理

收費唔貴但服務一般

巴打，想請教你買樓既細節可唔可以留低我自己既tg俾你加？

我都想請教

英國做technician 幾錢人工？

買屋就係 apt點會連地畀你 最多係同其他住戶平分

咁快準備揾食👎👎

有乜嘢呢度問呢度答大家都知唔會好啲？

同埋我可能鳩up up錯，都想有人指正if我鳩up錯，始終我死返香港已有一段時間，啲料未必是最update的。

屋都會有leasehold仲要連埋好貴既ground rent,
千祈唔好買個d,想再甩手會好難
係rightmove賣好平個d通常會有呢d古惑

D ground rent 仲要有市有價

買1座30房既城堡
搵一堆人夾錢買 再請人做司機揸旅遊巴出入接送最近火車站

Luton, 住過包你返唔到轉頭

北愛口音難聽到

想問下係咪全個英國咩地方都係又濕又凍成日落雨?
有無邊度係例外? 天氣暖啲同乾凍?

呢點真係香港人最難習慣既地方,好易計錯數
香港真係低稅,但交左稅嗰班又真係無咩福利可言

真，除左上面講之外
樓好平？又知唔知要交capital gain tax 20/28%
死左層樓仲要比遺產稅先比到個仔

London 都係4百萬

但得返百幾二百萬無野做過唔到世

Brighton

Glasgow治安算係英國入面較差

唔好FF 咁多啦大家

英國交税計返平過美國啦
美國仲複雜
聯邦税+州税+地税+銷售税+增值税+社保費+健保費

我當你唔係玩膠先

買古堡係平，但維修費貴死你

同埋你覺得英國請一個人好平？其本薪酬可能唔貴，但後而嗰啲保險乜乜柒柒貴到，仲要如果佢同你反面時告鳩你呢樣嗰樣，打官司都打死你

唔得

仲要學人住倫敦更加唔得

所以啲人成日話香港樓價貴都等於交咗好高嘅稅

我有啲保留

簡單（講明先唔多科學）咁講，我響英國住我儲唔到錢，我返香港住我儲到錢，返香港我一樣係買車住到house(錦繡）的生活

我見好多鬼佬響英國都儲唔到錢，明明搵好多都仲一屁股債

點解要返地獄？

強貼留名

點樣找當地agent?

稅只是一個因素

其他使費都大，香港有咩問題叫電工水喉工一千幾百搞惦，外國要幾千

你覺得地獄人哋未必覺得

你點解釋咁多西人在香港工作，有啲西人甚至願意去大陸工作，佢哋老家唔係天堂咩？

有外國passport喺香港做野咪好
唔知大家記唔記得「打工皇帝」呢個terms，都係源於香港
只係而家香港個社會實在太扭曲先無左呢支歌仔唱

因為香港同一個職位西人多人工過港人
正如10年前港人返大陸澳門做嘢一樣，人工高人一等

但港人去邊人工都差唔多
如果去左外國十幾年再回流
我想知係咩原因啫

私人理由

屋企人有病，外國冇親戚冇性好難搵人照顧，返香港就有親戚照顧。又可以請工人。

好似Manchester 啲樓比較平，不過英國啲稅真係好重

其實好多地方都重稅過香港好多，唔係都吸唔到咁多人黎香港做生意

咁返返香港生活難唔難搵工？

都係打吓hea工咁啦

似終黃金十年比咗英國，唔上唔落，返嚟咪由頭開始唔指在職場上有咩大展拳腳，同埋響英國做嘢十年都唔會好適應香港職場文化。自己暗中投吓資算啦。

曼城平過倫敦咁多！

lm

有無人曾經上堂了解英國樓？
我見有個師傅partner教人投資英國樓。

巴打們對船屋點睇

應該都係睇你層樓幾錢架姐

要求年薪70000鎊既話我好肯定hsbc 冇生意做

冇所謂啦 兩個地方咁近
glasgow 去愛丁堡先一個鐘火車 同你住新界出港島差唔多

你班bno撚唔好癲啦，過到英國住好唔慣㗎。

除咗倫敦外，邊皮地區150萬港幣左右2房排屋，250萬3房，300萬4房獨立屋又花園，咁大點清潔呀，剪草都剪死你。下下都3邊落床好唔慣，都係香港400萬鈉米樓好住

咁真係好唔慣....喺香港食開屎....突然有糖食會好懷疑人生

已經決定一開關就飛去英國睇樓， 香港樓留比傻好繼續高追

你撈開水電裝修工程，實無問題。呢啲建築手藝技術，香港人對全地球嚟講香港人嘅技術都算數一數二

香港搵錢供果邊d 樓， 過幾年供到7788 就過果邊生活。 老婆拎bc, 隨時走得。

請問師兄為什麼會鍾情zone 3 & 4呢？

聽講好多新區幾正
同埋可以近heathrow

倫敦金絲雀碼頭果邊2房咩價錢？
zone 2 又咩價錢？

上rightmove 睇d 地方東南西北都未分得清楚

都係倫敦啦方便最緊要
都貴唔過香港

請問師兄平時主要買樓還是買股票投資呢？

我最近都買了兩間，一間在zone3，一間在zone2

Canary Wharf都要叫價到1200-1300磅一呎，個人覺得好貴。而且CW有oversupply issue

有邊區好介紹? 同埋House定Apartment好租啲?

姐係6百萬咁上下？
聽講買zone1 係收租回報低， 只有保值？

Newcastle 以前去英國exchange都係住Newcastle

我個人prefer買apartment，因為house雜費maintenance多，而且rental yield比apartment低。除非你花錢做HMO，或者airbnb，但係你要花嘅時間和前期投入要高好多，如果平時有份正職工，會很難管理的。。。

唔會好嘈？

500-600K左右，如果400K左右果啲，得番300幾呎studio（外國standard會太細）。Zone 1唔太建議（從buy to let投資角度出發），除非你係富豪要買trophy asset show off就另計。其實成個倫敦從2016 Brexit Referendum到而家，correct得最勁嘅就係zone 1，反而zone 2,3,4果啲target mainstream family客嘅剛需盤反而仲升咗

呢間點睇？

520 sqft + 108 sqft Winter Garden,
winter garden 係咩黎？

個人唔太仲意E14，尤其是Canary Wharf (oversupply issue)，另外硬脫歐最受影響嘅地區應該係CBD（歐資office嘅撤出）

邊度冇咁涷呢

很大的balcony。Landmark Pinnacle應該係全英國，亦是全歐洲最高嘅住宅樓，景觀就真係無得輸嘅。。。

好似幾吸引， 價錢都接受到
放租扣左費用， 實收到幾多

點分zone1,2,3,4

如果倫敦eye為中心 ，揸車半個鐘嘅地方算zone幾？

我自己親自上過去佢66樓嘅清水房睇過，基本上可以將Canary Wharf和金融城兩個CBD盡收眼簾

你預gross yield大約4%左右

香港想買間呢d 樓， 冇3千萬都唔得

可以上London Tube website睇佢個地鐵圖，就可以好清楚點樣分zone

生活指數呢？

我有個friend最近買咗，今年年底收樓，我就只能羡慕嫉妒 😭

買幾錢？

買新樓溢價好多

巴打身在香港定英國？

嗰邊人工一樣跟比例高過香港
以我既低階工作計

900呎先係650萬

60幾萬磅

呢個網

（tongues)
有得選地鐵站出入最多外國人語言嘅分佈

我之前去倫敦出差，搵agent帶我上去睇

大部份是的，但不能說全部都係，好睇個別樓盤、地段、發展商、未來基建前景

香港係貴到唔正常
650k好多英國本地人已經買唔到

所以我個人買倫敦樓，只買50萬磅以內的單位

有時zone 5,6好過3，4
z3/4好多唔上唔落黑人區

我會比較着重未來交通升級，同埋區域regeneration/ gentrification scheme

有時生活習慣都要選番港人華人聚居地區

canary wharf 係咪冇得輸
到時飛過去就集中睇呢區

點搵到呢d 資料

希望大家明白，香港貴唔代表人地一半價錢就合理同好抵，唔好唔記得香港有土地供應問題人哋冇，多多地都有。

我全部都用local，裝修師傅上黃頁摷，銀行地產都係鳩衝入去問，所以冇相熟嘢介紹到比你。

裝修師傅係鬼佬定係中國佬？

東歐佬多，好難搵中國裝修工

council 網通常有出planning documents
tfl會搵到鐵路發展計劃

例如overground extension, 你google map睇個區仲係爛地，貨倉多

過去做裝修係咪有前途

Same... 我三年前住queen street 嗰間400幾尺賣£175k，計劃咗明年返Portsmouth長住
ching你邊屆架 我2017 grad

難講，已經係度個d唔會俾人踢走

而家入市好唔好

你咁有米，不問價入市

無錢

oversupply

基本上倫敦樓香港人包借貸，HSBC/ BOC/ BEA/ UOB/ SCB都有唔多package，LTV 60-75%

點做按揭?最多借幾成？

但細節都未有咁快就諗定驚失望愈大

俾齊資料，我上面LTV%有講

鬼佬(白鬼老人)

非東歐

壓測點計先？

正常在香港有穩定收入，基本上可以借的（大部分英國銀行不看香港TU的）。另外，英國銀行做mortgage是可以拿物業的租金作為收入的一部分考慮貸款申請人的還款能力。

今日明報又係咁講

個share ownership有無伏？
海外有物業係咪用唔到？

咁都只係講經濟/搵錢交稅，事實香港呢樣係好。
但係喺讀書/生活/人權/自由呢方面香港慢慢會失去呢樣就唔考慮。

好奇個邊啲人點樣生活？
基本上普通工作收入有成20-30%拎黎交税
除咗買嘢食 又有銷售税

佢哋點儲錢買樓/其他野？

可能太習慣咗香港既生活方式去到個邊會好唔同？
有冇人share下

咁咪有首期好易上樓？

買左租俾人，租租供樓，退休/避難過租去住

支那宣傳機器開動

on lun9, 後生有能力都走啦， 留返一堆廢老比政府養

有骨氣，有生存意志，唔揀野做。 去邊都一定生存到， 只係你覺得自由對自己重唔重要

係，留係到，支那當你係2等公民，走，鬼佬都係當你2等公民，但你多樣野叫自由。

我諗住去到搵到工覺得岩就買, 但諗緊會唔會係香港搵agent搞, 有d公司香港同英國都有office

其實好多人買倫敦樓投資係次要，首要考慮點都係為孩子未來教育，反正過去倫敦讀書，點都要俾宿舍費，咁不如而家買咗收住租先，等細路長大後，可以收番間屋俾佢住，之前收嘅租金儲落又可以作為佢英國生活費，以房養學

做功課

但問題除非你依家隔山打牛咁買, 如果唔係你去到唔會搵得返香港個價，咁按揭又點睇？同埋海外物業最長要幾多年還晒先?

你要買返ownership/轉手會好麻煩同難

但隔山打牛唔熟好易會出事，所以暫時我都係諗住去到搵到工決定長住先買，至於投資要諗下

我打算如果有機會去到搵到工長住先買，但唔知好唔好搵返香港銀行同代理，同埋收入跌同還款年期會點計

難儲錢不特止，好多人仲一屁股債。

其實我唔係好明點解可以儲唔到錢，欠債都仲有好多人可以安老

如果係打算自己長住會唔會係一個好既選擇

一來萬稅萬稅萬萬稅

二來鬼佬數口唔精，冇理財觀念

可以唔洗逐步買返ownership架咩？

英國佬自己都有個英式笑話：在英國，呼吸一口空氣都不是免費的

我個人傾向于找香港人的agent，因為英國agent很懶惰的，而且最多給你看兩到三套房 (that's it)，你很難shop around

我都諗住係咁，去到先租地方住，初步同d frd 傾過，佢地想去曼市多，咁成班一齊去起碼多d 人照應。

到步後開始揾長工，份工穩定左就揀地區買。

但依家細節都未有最怕英國果邊縮，我都覺得曼城性價比高但多數工都係london

我都覺搵返香港會好d，但唔知邊間好同物業貸款會點計

佢2021個新移民政策其實應該都唔少人可以pass

英國會唔會有誇地區返工既情況

大把人都夠70分啦，但問題係咪夠就住5年轉bc？

我都有諗過，但車費貴？

我怕大6縮多d

我唔高要求，簡單揾份超市執貨就最正喇，唔辛苦但有少少收入。

想揾多d就做下油漆工囉，後生時做過下，做返都唔太難既，裝修工種黎講油漆算無咁辛苦。不過要去華人地區揾五金舖買料，唔係都唔知d 物料同工具英文係咩

新聞講有，最癲個case係住西班牙，但倫敦返工，條友話天氣同生活質素無得比。

其實很看那個樓盤的，沒有說那個agent好，那個agent不好，最重要是買之前自己做足功課，到買的時候基本上就是通過agent買，不需要他再做任何介紹就比較安全。

申請貸款就是聯繫當地銀行，他們會提供文件清單，流程不複雜

通常可以，不過建議買間平d都唔好買share ownership

Lm

唔買就要交番個半租

英國係冇華人區的
所謂唐人街都冇唐人五金鋪
個個都係去B&Q或home base
唔該唔好將香港嗰套塘水滾塘魚帶去英國

係囉, 所以係咁點解唔full ownership

原來係咁…sor, 未去過真係唔識，咁果d地方有石灰粉同水泥石仔買? 個灰池我諗易搞既，應該點都有工具買，呢d地方買都好，唔洗識英文就買到

I think so.... 遲d入市，要俾double stamp duty!

如果香港本身有mortgage
個邊可唔可以照借？

可以，因為大部分銀行都不會check HK TU

自己去睇啦:

如果夾香港人成間house買，再除番開flat，有冇得唸？

誠哥可能搞咗

有冇資料？

又係想將香港嗰套帶去英國

呢D係咪叫 "排屋" ?
得幅磚牆隔住，會唔會連隔離屋講乜都聽到?
市區學校區好似好多人買呢D屋改做劏房

唔會聽到隔離

香港就會

睇過youtube，local退休後政府會有生果金之類
但就要交足30年稅先有，咁中年移民過去嘅，可能做得2x年就退休果D點計?

問題係 "以前" 嘅香港容易搵到錢儲到錢，以後仲係咪先?
其慘真係講口齒嘅，仲邊會有人嘈，邊有人要走?
仲用以前個環境黎比，有D離地lor，明報似維穩機器發功多D

呢D樓價對香港人嚟講同唔洗錢冇分別

大陸L想留島不留人，佢地有錢就當自己上帝，當你地香港人係奴隸
到香港唔識生金蛋，佢地冇錢果刻仲唔宜得你地死光死絕咩
政府跟哂大陸果套仲會有運行咩? 想排公屋?
得，大陸L1年上樓，港燦排10年啦
想入公立醫院做手術?
你俾幾錢紅包? 上到手術床先加你357萬!
我窮L都好想走，根本留唔得低

咁又唔係嘅
但住屋環境真係好好多

所以佢地會DIY

係要計下做執貨仔收入夠唔夠平時洗費。

世界係會有一班人唔會跳出comfort zone
英國都有唔少架，想喺自己地方一世終老
咁講真有得揀既我都想喺香港

對住嗰班人唔好話叫佢地移民，港島住入新界佢地都不能接受架啦

65歲以上先住得

Shared Ownership嚟
畀人當租樓扣低啲稅用
好難甩手
London zone 4 唔會咁嘅價錢㗎

咪將香港d垃圾野帶過去喇，難得係果邊有得住得似返個人，點解要搞到似返香港既壓迫…

睇下1樓喇，最平既城市係100萬港幣有交易，呢個仲要係平均價，即係果個城既外圍少少地方可以再平d…

而且買樓唔係要即時full pay, 一揾到野做就揾銀行借喇，平起上黎首期都係十幾廿萬，唔會負擔唔起，可以正正經經咁3邊落床呀。

用公司名買咪得
喺英國開公司畀十二鎊就開到

明明早幾日有移民公司話多過97前

執貨唔夠就揾多份囉，再唔係就轉做中式餐廳人工高好多。人地本地人都係咁生活，無理由香港人去到生存唔到

service charge貴，仲可以年年加
60萬可以買到house有真garden啦

以前係d揾錢主力走，今次係d揾錢主力唔捨得d錢唔走

而家搵錢主力好多都已經有外國護照
真係有事先走都得，97前少好多咁嘅人

香港人我諗好多住唔慣house, 呢d unit flat對香港人有吸引力。

講真600萬港幣係香港係上車盤，但果邊可以住咁豪，實有香港人落搭

未必喇，我d frd成班都話唔走，咁又合理既，個個連登仔人工，每月5-7萬，叫佢地係外國做執貨咪玩喇

flat嘅話london大把啦，又有啲victorian style樓底高好多，外型又靚
再唔係搵間duplex

有600萬就緊係供2間，一間自住一間收租
2公婆用2個first time buyer quota啱啱好

你圈子啫
我嗰啲好多本身流利英文，已經plan緊嚟緊2,3年走
唔走嗰啲都買個歐盟passport

咁你d frd係堅有錢果班
我d frd係岩岩入偽中產，唔少公務員同教書，佢地真係走唔到

睇黎大把香港有1-2層樓既中產會賣樓咁做

唔係特別有錢，但我啲frd醫護多

其實已經好多人做緊
啱啱解lock down,好多urgent seller, 又好多香港人想過1,2年嚟英國，買定樓收租
冇乜budget就睇manchester liverpool birmingham嗰啲
多啲budget咪睇倫敦樓

咁醫護又真係無咁難揾野做

先唔好講走唔走到，一問d frd走唔走，成班公務員同教書既即刻又話揾唔到錢又話無錢係手

反而班舊同事成件事都好積極，令我都無咁驚

教書係難
英文好嘅教師通常都唔係教啲易搵工嘅科目eg數學 science
英澳加都缺呢啲教師

我就係睇完1樓講d樓價我都好有信心，係曼市同利物浦市揾到工既話就應該無咩大問題。

又講返轉頭，我身邊真係英文好果班本身屋企都係傳統中產，根本有晒後路，有幾個已經走左去澳洲喇。

依家話唔走果班都係英文一般，又係低下階層出身，但因為工種而揾得多果班

97年前移民, 好多太空人係香港返工賺錢, 供加拿大澳洲層樓, 不過香港當時仲係英國殖民地一片繁榮, 過咗97金融風暴後, 2000經濟又好返, 跟住支那入WTO坐火箭咁, 你睇20年前班離地廢老藍屍移民後回流搵錢, 就會覺得都係香港易搵錢好多

但係今時今日係支共要玩一国一制真攬炒, 支那跟手就會加大力度放D新香港人落嚟去取代真香港人嘅經濟地位, 你仲以為日後仲有回流香港/太空人, 留港搵錢呢支歌仔唱?

識D高學歷高收入中產夫婦上年開始plan移民, 而家有得玩BNO, 大部份友仔都會去英國, 除咗過去港英時代考返嚟嘅專業資格互認較易搵食外, 子女讀書都係考慮重點.

如係香港已搵夠可以提早退休, 可以到各處地區城市旅居一段時間, 住AirBNB, 租車周圍去睇吓樓, 落PUB搵本地人吹吓水, 了解吓先再租樓住睇吓適唔適應, 唔駛急住買

你去到一個新環境, 都有Learning curve, 住得耐先知點慳錢

我就prefer

細個覺得外國樓好貴，買外國樓既人好有錢
依家香港樓貴成咁，覺得外國樓真係好平

但你要睇返，manchester嗰啲人工通常少1/4-1/3
你可以去indeed嗰啲睇下你嗰啲position嘅人工喺london同man有咩分別
同埋london多好多公司

係呀，我身邊英文好都多數係本身中產

英國教育真係冇得輸
唔似澳加美咁hea, 但又唔係香港咁讀到自殺

香港係hard core hell mode

LM

有冇d 3/4百尺毒撚屋？

筆直：100-150萬左右

我見有d好平，有d似公屋但賣左俾住戶，叫ex council house，平平地有冇得唸？

多謝指點

其實本身諗住轉行做餐廳算9數，反正自己根本唔鐘意做本行

岩岩睇左本行同post London係大約1年28000-30000鎊，manchester係22000-25000鎊…dklm, 仲少過我係香港份工，真係做餐廳算9數

我都無信心做返同post聽得明d客講咩

利物浦同曼市有呢d選擇

鄰居既問題，英國好多阿差同黑人

阿差好似冇黑人咁危險

老老實實英文麻麻地都唔知走唔走，話晒依家香港搵幾萬1個月，如果去到低太多/做唔返本行或者買樓投資算數

走唔走到

買flat係lease hold, 冇地權
仲要每個月比管理費

Bristol撚揮手.....d樓真係越黎越貴

一諗起樓下係Grosvenor 不了

london都會有，但咁細又呢個budget通常較少，計埋治安嘅話可能zone 3,4先好

唔好
按揭估價低啲
治安差
同埋污糟

聽我反而覺得你唔洗特別驚
其實英國好多歐洲人，佢地啲英文都唔係話好好
聽唔明就問多一兩句
聽聽下就慣

你以為啦

我嗰行喺英國應該搵4-50k一年，但要住倫敦
一家四口，兩個細既要讀小學
喺倫敦生活會唔會辛苦
都係唔想小朋友再喺香港讀書先想走
仆佢個街早排見佢d同學仔交中文量詞功課寫「三面紅旗」

知唔知倫敦讀中小學咩環境

慢慢整理緊資料，大家可以參考下

有冇人住過kingston upon thames

南亞人先勁, 你自已上網睇吓yorkshire單南亞人集體性侵案

你想買樓及生活費平, 就去鄉下城鎮白人為主嘅社區住, 前提係你唔駛靠工作收入維生, 鄉下地方連uber都可以冇乜生意

點睇reading

如果你係為咗小朋友嘅教育同未來先走去英國, 唔該唔好貪平買平樓住入貧民區

去返倫敦中產區買樓同入學, 一係就去二/三線成市中產區買樓

一定要送私立 倫敦啲公立9成係黑人讀 除左Westminster嗰啲貴族公立但你唔會入倒 近倫敦town仔私立名校啦

阿差衰咸濕 一條佬住無所謂
但黑人聚就大部分窮加刀仔喺身
利申 俾人喺zone3 hammersmith條綠線粉紅線mug過兩次 屌老母

老實講真係咁肯定搵得返依個價先算，我個位大約$35000-$40000,但英文麻麻，都覺得30000年薪都唔知搵唔搵得返

有d驚架，因為我果行係香港係完全無大6人做架，主要原因都係文化差異。

如果去到揾本行，我當揾低1-2個grade, 但都可能因為文化差異而唔請，要降到做最低level唔洗用腦果d, 但如果係咁，我不如去做超市/裝修

香港人好少會咁
嚟到英國點窮都會住好校區

唔會啦
Barnet咁，唔貴，出名多華人，公開試成績好好
再唔係Redbridge Ealing呢啲白人區

Zone 1 先唔好住

以前係cardiff 住 好想去番個度住

因住又有D 喺zone 1 £1k 租個鞋盒又覺得自己好撚型既人衝出黎

上網睇資料，將間屋租出去好似要俾好貴稅?

同埋好似唔需要香港咁，俾50%首期先可以將間屋租出去?

上網睇有好多公司都可以幫手買賣同揾租客
但係又唔知邊間有信譽同冇伏

唔係話英國OK咩？

Not "生果金之類", it is called state pension.

但就要交足30年稅先有，咁中年移民過去嘅，可能做得2x年就退休果D點計? =>

想請教下，曼市同利物浦都算近，都係工業城市，點解曼市d樓貴d?係咪工作機會都高d?

香港駐英國同盟會

（突發）內政大臣提出BNO不再受出入境管制，可居留工作

毒撚屋

60K GBP 仲要freehold

Apartment 點解可以freehold

英國內政部公佈BNO新法案細節

唸緊，BNO而家話平權，5+1轉BC，55退休過去，去過鎮仔住，aberdeen 好似唔錯，100K 已經6-700尺，仲要freehold，唔錯

Manchester多好多其他產業
金融 科技 創意 都重點發展緊，係英國3大城市

拍賣㗎
Starting Bid Price £ 60,000

去英國前真係要惡補下，英式英文同本地英文又真係好唔同，點解唔係大大隻字寫住auction

快4張

即係理論上工作機會都會大d喇
咁去曼市好d喇

曼市唔錯

description有寫auction

簡單啲嚟講特別平一定有原因
auction
退休屋
council flat
是但一樣

我最驚有鬼

呢邊冇凶宅list㗎
大部分樓都起碼50年樓齡，冇死過人先奇

過去住5年 正

有無ching可能會買間3 bedroom house?
有無唸住裝修會洗幾多錢， 會唔會考慮唔要個煙囪，同埋樓梯/2樓好多時都係木板做，行上去已經好嘈，可以點搞

嘈果樣野可以用地毯既…

行上去時d erer聲睇片就話可以倒d 爽身粉係地下，等d爽身粉填左d窿位。但我未試過得唔得。

london zone3 zone4附近有冇邊度治安好，校區好

借po 問一下英國租屋/apartment 的問題(小弟比較窮想用租的)：

1. 可以喺香港預先搞嗎？有乜嘢途徑可以搞到？

2. 有冇乜嘢好租屋網頁/agent site可以介紹一下？

補番d背景：BNO holder，薄有積蓄但未夠英國置業。叫做半逃難半移民咁，打算一平佐權就盡快過去英國開展新生活，一條友冇任何家人子女負擔。應該香港唔少人都類似小弟呢種情況。

西/西南既都ok. Wimbeldon, Kingston upon thames , richmond, barnes etc

上網可以搵到state school ranking

住london附近d城市但去london返工有無月票, 我見d車費勁貴

呢度可以搵到學校既rankings ，outstanding 係最好果個ranking，我都係搵London ，ching如果有心水希望可以update 下

如果住附近城市，但每日都坐火車番工既話，要有定心理準備火車經常出現cancelled /delay 既情況，而且火車班次好疏，有時一個鍾一班既車cancel左，要等一個鍾先有車

中學可以睇呢個

咁講如果真係要倫敦返工既話，最好住重重zone 1-4之內喎

重重

起碼要有tube / underground
Train就真係貴同遠

睇bob叔去海邊屋仔好正

因為我當我去到倫敦搵低差唔多一半人工，倫敦d樓都幾貴同有排供，一係就去Manchester依d但機會唔夠多

果邊仲洗唔洗預筆洗費去讀興趣班?

果邊養車貴唔貴？我係香港都住開村屋，慣左通勤勁耐先返到工，如果揸車去London 返工有冇得諗？住就住遠d？

揸車入central london要俾入城費

「入城費」於2003年2月中旬起實施，在星期一至五以及連續假期上午7時至下午6時實施。 倫敦也因此成為歐洲首個，對駛入市中心的車輛課稅的城市。 按照目前的交通擠塞稅徵收規定，每個未經豁免的司機，只要駛進倫敦市中心，都要繳付11.5英鎊

11.5磅係每日計，每日揸車番去都幾㩒計

Manchester 貴過Cardiff!?

好想住 Salisbury

有無ching 住過feltham?

想住得近機場(半個鍾內)，易番到london，附近學校唔差，3 bedroom 500k以下既話有咩推介?

feltham 都meet到前幾個requirements 但上Google search 治安好似好差

Zone3-4 有啲3球studio/ 更平 供下都ok嘅 一定好過香港住先

今日睇片有人講依家d人住flat多，house愈黎愈無咁高性價比，係咪真架?

我想揾間2間house, 有個花園仔咁，静静地住下ja

但manchester果度200萬住市中心好吸引下

Manchester 真係唔岩我
講節奏一定係ldn
講令我揀bristol bath york edinburgh
講大城我揀leeds/ birming
講海我揀brighton
講shit我揀man/ liverpool

請問原因？

其實好似賣左香港樓都一定係個邊買到樓
但係平權後可以直接置業？
利市好平但真係好多乞衣

物價平，治安非常好

咩人都可以喺英國置業
而家好似外國人比多d印花稅

倫敦搵area可以試下呢d tools.

搭火車分分鐘快過揸車

都要搵地方泊架大佬

英文唔叻，買層樓唐人街搵工住6年
中間學英文有冇得諗

包你學完都唔識
喺唐人街唔洗識 唔會有火去學

最緊要揾到工

搵間中餐館拎份menu背熟佢 再去做侍應,侍應好多都係只做晚市,日頭去學英文 幾個月之後轉做其他工

其實會唔會唐人街都full爆搵唔到工
個邊咁多中國留學生

唔係得唐人街多有中餐館,好多地方都有

真係搵唔到既,都仲可以去做chinese take away,聽電話寫order 學得好快
不過預一開頭聽唔明,好快會比人炒

三十零歲賣哂d 資產有一千萬，有個小朋友，做開裝修過去打份鳩工夠唔夠係London 生活 為左個小朋友好想走

歐美地區都好千祈唔好揀市中心
市中心就會多醉酒佬/吸毒/搶劫

習慣一下要遠啲啲，住返好嘅校區，純住宅區，要有定心理準備冇香港咁方便

新手一問
如果我攞700萬港紙過去
喺偏遠啲嘅地方
大約距離倫敦以外2粒鐘車程
用哂黎買樓收租
可以有幾多回報？

你睇啲片係唔係華人/香港人拍？

上星期係英國一個網話 有武肺之後 英國人鍾意間屋有花園。

係香港人拍。flat可以1塊地起好多間呀嘛，所以只會愈黎愈少house咁囉。

武肺後鐘意house都合理既，沙士後香港人多左行山咁之嘛

buy to let要俾好高稅

有啲人會用黎做bnb避稅，睇下你既策略同風險幾多，回報可以好唔同

巴打可唔可以講多d唔同城市特色

Ldn 咩人種都有 但zone3 以後少去為妙 後生仔去shoreditch d night market好正 5pound entry 入去有野食有酒買有歌聽 但呢度全黑人睇場 幾多youth gang stabbing 但好玩嘅

Bristol呢堆就節奏慢 edinburgh好l多酒鬼 少stabbing多racist asian

Man liverpool 乞e多

要交75%租, 而家樓價頂位補地價補死你

可以收幾多

真心好住

Thanks bro

全職交稅,維修間屋, 慘過做苦工

天真

呢個𡃁仔由零開始, 買樓收租, 好過去上agent濕9堂.

英國買樓收租回報得3%上下, 要承受樓價風險, 好似而家, 已經破得產.

香港d youtuber成日吹十幾%

請問伯明翰咩情況?

好似好少人講，但我睇數據當地華人又唔少，又係大城市，點解咁少人提?

佢哋用埋d極端例子, 間屋唔使執唔使交稅又低息借埋mortgage比你, 租客準時交租, 壞咗野又唔使你整

英國銀行好卜街, 你一失業比佢知道就會call loan

我見佢地多數教劏房囉，我心諗，屌，香港住唔夠咩，係外國都要咁搞人地

近機場唔嘈？

呢個真係東西方買樓最大分別

東方人：有PK有車站，方便生活機能好好
西方人：Walmart/Costco 窮人先去，唔好開係我屋企隔離，多人地方多扒手

北蘇格蘭有冇得唸，如果係退休，叫aberdeen 都唔錯

最好賺係agent, 租客走數都唔關佢哋事

補佢個75%係跟市價定而按你買入價計？

英國行香港個套，負資產要上身定係美國個套，負資產唔上業主身，銀行硬食？

冇IVA?

唔知, 我估好少人會買, 類似居屋咁, 當年幾十千就冇所謂啫, 而家幾百千, 揾鬼買.

Costco又唔係窮人先去嘅
我成日去入油

簡單講, 三年前到而家買倫敦樓而家全部蝕!
什致未武肺之前已蝕!

所以買英國樓自己住係好正,睇餸食飯, 有錢買一億apartment住都好正, 冇錢住埠仔比仔女讀書已經賺晒, 打工仔邊度揾到工就住邊度.

買樓收租正on9行為. 除非你唸住將來樓價會升,賺差價.

幾年前去NYC，問個BNB屋主有冇costco 卡，想入去行下，佢個表情好鄙視咁話，costco/Walmart 窮鬼先去

我睇番，又真係開係哈林區入面，唔怪得

Leasehold 物業會隨住個年期愈少價值會愈低

加州啲人又唔係咁睇喎
我自己住加州啲人都係一家大細咁去costco買
佢賣啲和牛好撚正 千幾蚊美金一磅咁賣

嗰屋主去開邊到買野咩先

NYC白鬼好多好鬼假，食開whole food行Macy

CA可能因為係郊區賣場，所以好d? NYC近JFK都有個shopping mall，我有次9流流都hea左大半日，Walmart/Costco/Home depot/target放埋一齊，咁頂爛市都唔死

香港唔近機場咩，又唔會太嘈

物價平，治安好，樓價平，到底係衰咩樓價唔升？

我認同NYC啲白左好假

CA嗰啲costco/walmart/target係城市都好都要專登揸車去 相對係好啲嘅
同埋窮人有錢人分別都冇咁大，都係住house，只不過靚同唔靚嘅分別
唔計homeless

多黑鬼，差仔

白鬼係好奇視，但把口叫包容

DC有次搭車，個黑人司機講完野，個白鬼8婆即刻轉頭同我講，串黑人英文有口音，另類奇視

但又治安好？

已供咗15年

鴨巴癲生活指數高

退休老嘢多去鄧地,北地但多陽光

birming咁重口味?

Costoc好抵，真係有人係costco買食盤牛角番去食？英國好似得asda walamrt?

最易適應都係london同man?
諗緊man啲樓平得來又多啲工又有機場
移民去住flat好啲？
成日驚house多爆格打劫

蘇格蘭住要唔要識蘇格蘭文？

調番轉諗 唔買屋 留多個錢傍身先
過到去租屋住 應該都唔會太重皮?

疫情期間好似租客老奉唔交租都唔可以踢人走

蝕錢輸仆街比人收樓就U lum U喇

Basically it is a shit hole

不用

佢地自己都唔識講

威爾斯人就仲識講威爾斯文

去北蘇格蘭養老都唔錯，日日數羊望北海吹greensleeves

我想講蘇格蘭其實唔平
glasgow叫平但大把英格蘭地方(當然好垃圾)仲平

退休地點睇呢篇

Plymouth
Southampton *
Nottingham
Cardiff *
Derby
Liverpool
Leicester
Bristol
Wolverhampton #
Manchester
Dudley
Stoke-on-Trent
Glasgow
Brighton and Hove *
Newcastle upon Tyne *
Hull #
Edinburgh
Coventry
Walsall
Birmingham #
Sunderland
Swansea *
Sheffield
Rotherham
Bradford
Leeds
Wakefield
Doncaster
Milton Keynes *
London #

*個人推介
#個人不推介

得個bull ring勁垃圾

垃圾都識喊

除非工作非去不可,否則送都唔x

有咩好選擇

好多威爾斯

你一定要老蘇?

老蘇就鄧地

有一個方案諗full pay買一間倫敦zone 4/5 freehold house住過世算(為左校網比仔女讀書)
見佢D租都好鬼甘

唔一定，只想治安好同靜，物價低，蘇格蘭個天氣陰陰沈沈，唔知點解我覺得幾舒服

工就炆D喇

退休還可考慮

但係都生活指數高係唔易捱

所以我供定national insurance,到時mpf轉香港政府年金,加上3層樓揸手(仲有廿幾年先退休,唔排除退休時再多幾層),應該夠基本生活既

我諗住去到頭1個月摸熟個城同去左想去既景點，之後就衝去職業介紹所揾超市執貨做

有工係手就買1間城市外圍既house自住…到時再睇定d睇下買唔買多間好。

邊個城?

你bc?

就係未睇定呀，但唔會咁辛苦買倫敦架喇。

我自己就覺得曼市幾好，但同行d frd有人諗伯明翰同leeds, 所以依家未揀定既。

其實我就好簡單，易揾到工做，樓價2房house/ 排屋100萬內就ok。

無喇，都無等平權

超市執價直接去超市應徵

唔使去職業介紹所

執"貨"

(TYPO)

成家人去梗係買屋啦, 去買間250一350k, 三房一家人住晒喺度, 入U都係嗰個埠, 成本效益最高, 唔準佢哋讀乞食科, 男就讀水電,女就物理治療/放射, 因為學費好咁,佢哋要還loan.

凍撚死你

想住Rutland
有個好大既湖
好似好正

有二三百萬，一個人去，都係諗住買層樓，搵份垃圾工就算，大城市嚟計，曼城好啲定伯明翰好啲呢？係咁睇post好似曼城治安好少少，但又諗伯明翰去倫敦又近啲。
利申:車九一名

我諗住最差情況去做返水喉同油漆工
用儲蓄買間100萬左右既屋，2房，簡簡單單都夠做。
做到退休，老左就食福利

英國除咗倫敦
好多城市d現代樓都冇乜美感可言，仲差過大陸。

Staffordshire Newcastle-under-Lyme 呢啲老人town

我都係諗住一家四口去, 有親戚係Wembley (zone 4)但樓既性價比值, 另一親戚係Dunfermline, 睇緊其他城市, 30萬磅左右買返間3-4房再打份垃圾工或者開間小店算, 只為仔女快樂成長

我都係諗住一家四口去, 有親戚係Wembley (zone 4)但樓既性價比唔值, 另一親戚係Dunfermline, 睇緊其他城市, 30萬磅左右買返間3-4房再打份垃圾工或者開間小店算, 只為仔女快樂成長

得晚市果幾個鐘唔會當你full time...

真係唔笑鳩你都唔得

英國佬本身都好撚窮,但人地讀大學都冇話一定要響本身個城/鎮度讀咁柒(除非你響倫敦住本身都好多大學)

子女都係自己大學就走出去讀,當然會"咩"埋一屁股的債啦

但呢D先係英式生活,唔好將香港嗰套縮骨嘢帶去英國唔該

小弟以前係果邊讀書，一星期最多番20個鍾，因為當時超過20個鍾被當成係full time，法例唔俾student visa持有人full time工作

利申:可能宜家法例有改變，full time/part time定義唔係20小時一星期

老左唔係"老奉"有福利的,要供的,家庭主婦冇供開都冇的

唔好話唔提你,要供35年national pension先有full pension,否則只按比例出,即18年就18/35*full pension

同埋供少過10年一毫子都冇

我仔女係要讀小學所以要搬近校網
大學咁長遠未喺考慮範圍之內，但去到讀大學佢都係大人，自己決定去邊讀啦，做老豆既係提供財政比佢
自己人生自己負責

that's the spirit

無架喇，諗住走得佬既都唔會舒服架喇，做多30年，攞唔足咪靠投資囉。

咁你去倫敦有排做, 好快發達

你識條鐵咩,而家英國大學生氾濫, 連讀law都係乞食科, 新移民最成力例子係阿差, 仔女只係讀醫生藥劑同chem(英國d化工公司好多都係阿差開), 你香港人走難過去, 我點條明路比人應該多謝我.

讀U真係唔使名校, 最緊要平, undergrad除非你first hon, 或牛劍, 其他全部一樣.

巴打我當年都係果邊讀中學至大學，餐館打工渡過3年大學生活。

其實係當年中餐飲老細個個想避稅又唔想交NHS fee，所以唔會比你拎到最底工資個要求工作時數，一間餐廳最忙係晚市，午市基本上幾個full time 已經夠頂

巴打認真勸，你水電你果邊就算考到牌都係預做番華人生意

英國果邊學水電要幾耐？定係香港學定先？
利申：預咗有機會做唔返老本行

華人工的確好多都無交稅,我果陣做過外賣店,中餐館,唐人街雜貨鋪,全部都無交稅+低過當時最低工資既人工

我張NI CARD都係去做英國超市先拎到

所以果時好多同學都叫我去西餐廳做好好多，華人餐廳老細好刻薄，好多間連最低工資都冇

預就預左架喇，自問又唔係叻，有咩做就就咩，最緊要生活到

agree
希望到時會有黃色經濟圈 自己友買野去番黃店買野先,黃店就保障番自己友基本福利+幫仲留係香港未走到既手足

有無巴絲住Croydon

老蕭仲講咩華人食肆超市好缺人,去到一定唔使愁

梗係啦,黑工價黑工待遇搵撚人做咩

好心佢咪去過幾次英國旅行探女就當自己係英國通啦,成日出黎燈

勁,原來你搞咁多嘢就係想仔女等到阿差的成就

欽敬欽敬

太多人吹奏，未係果邊生活過根本唔清楚環境係點，旅行探親同搵工生活差好遠

要諗清楚worh 有d地係平，但係超郊區

阿差好失禮你?

你睇下倫敦市長咩人?

內政大臣又係咩人?

咁倫敦市長同內政大臣又有冇專做埋D柒行為丫?

做到咁CHEAP第日都好難做市長同內政大臣啦吓丫.

係你話柒啫, 英國阿差不流係最有錢讀書最多族群.

大陸哩都好有錢,仲度縮
你不如移民去大WAN區算了
GOOD FOR YOU

小朋友讀書 去LONDON 定 MAN 好 定係每一個地方都有好既學區 ？千零萬 資產，應該去大城人工高D 定係D 物價低D CITY ？

可以睇埋cambridge

其實如果有千幾萬資產去到英國仲洗唔洗做?

可以唔洗做如果無細路 當你千5萬黎自香港私樓 3% 都一年45萬 一個月37k大約 住倫敦20k都有唔錯盤 17k實夠洗

Man

我見好多香港人都推薦man…但我d frd好似想去leeds多。請問Leeds有無咩伏?

自己去住吓體會吓啦

唔係唔得既，開頭幾個月都係四圍去先架喇…

推！

推

蝕？？？
有冇睇清楚rightmove啲價㗎你？
而家跌咗少少但仲係貴過早兩三年

都可以參考下

匯率呢?

諗住移民過去重諗咩匯率

唔係移民咩
乜原來香港搵錢英國洗?

咪係
英國打工英鎊出糧英鎊買樓住
點解喺度計匯率

英國物業按揭係咪最多75%？姐係200萬既樓要有50萬首期？

首置新樓最低5%首期(google Help to Buy), 英國人通常比5%-15%首期. 但英國借錢既額比較低 得annual salary 4到5倍

如果你係香港借錢既話係75%(之前問過香港hsbc premier)

75%要幾多年薪？

個RM無提個陣都準備搬去倫敦 只係順口問下

英國要唔要開公司買好d? 可以避遺產稅？

就算開完供完都有遺產稅，除非mortgage緊

Retirement Flat 年滿55歲英國退休公民，申請核準先可以買

無知一問 兇殺案都唔mind?

Shared ownership 你淨係買share 業權例如30%， 如下70%要交租比業主
60＋60歲以上先可以買

英國樓閒閒地有百幾年歷史，有乜野都會發生，係華人迷信，鬼佬冇人mind ，當然重大命案成屋人骨例外，有朋友租屋撞過鬼，個鬼婆業主話so what?

交稅和死亡都不能避免

上youtube 搵，有人教做劏房

一早炒貴咗

住過一年 Ealing 唔錯！

因為倫敦發展到極限，商業好似香港島中環銅鑼灣尖沙咀，旅遊金融業先支持到人工同地價，Manchester 可以解讀成沙田，將軍澳，ITV , BBC制作中心一早搬咗去 Manchester，因為重點放在Manchester ，Liverpool 係差一皮!

呢條片有一個(只係一個)鬼妹D仙氣濃到

依你咁講就業機會邊度會好d?
london, manchester定birmingham?

每個人自己家庭背景，年紀不同，三言兩語就決定太草率，唔夠膽講同幫人出主意！

多謝分析

而家我仲諗緊Liverpool定Manchester落腳

除非大把錢，移民都係要睇工作機會，醫療保險，如果重係想過有飲茶，譚仔，大家樂，元気，茶記及港式生活，千祈唔好移民英國，加拿大先最多華人!

我淨係有得做gym有tesco買餸就夠

一車在手，天下橫行

初來報到未咁快買到車

我有棍波牌，唔驚。黎到都會換牌。

依加清潔用機器做咪得

多謝分享
我真係諗住揾超市執貨/ 幫人油下油漆就算，依家諗緊曼市，伯明翰定leeds好d…

我自己鐘意曼市多d既，但同行d frd就想揀leeds多…

我想知真係做呢d工種係咪三個地方都差唔多?

有朋友係做開建築公司，英國樓物料同香港唔同，香港係石屎，英國係磗木，dry wall (香港叫蔗渣板)，又涉及木工，屋頂漏水，淨係油漆都好有學問，佢哋鍾意請(前歐盟)東歐移民，維修慣百年舊樓人工又平，經驗一定比香港人好，有錯勿插，因為都係聽人講！

我就諗緊Liverpool/leeds

Birmingham 好似話市容差

師兄有車牌又多一技防身

我其實諗住遙控香港檔生意仔

但諗緊到時英國都係咪要開返個公司註冊，再個個月響香港公司戶口匯錢去英國出糧比自己

否則佢當我無收入我又交唔到稅又儲唔到credit

所以係做油漆，唔係做木/泥水
油漆都係係磚牆上面上灰→等乾→油2-3層→攞沙紙省。技術上同辛苦程度都比較好。

當然，如果真係有要求果d, 要玩配色溝油果d我就搞唔掂，果d依家你係香港都難揾到師傳做喇…

其實水喉通渠果d我都識整，但呢d比較污糟我唔想做姐。

水喉通渠先搵到錢呀

其中一個選擇真係揸uber, 不過我唔係太鐘意揸車，同埋做uber應該係倫敦好做d掛…其他城市會唔會難d多生意?

之前問時呢到d巴打都話birmingham係市容差但如果易揾工又平，市容差d都唔介意既…

大城市都好多生意做 個個都搭uber 冇咩人搭的士
因為的士差唔多貴uber 1倍

通渠真係污糟呀嘛
雖然買部水壓機會好好多，但都係污糟，有得揀就唔做喇

又唔算市容差 係d 建築比較現代化 冇乜歐洲特色既建築

最醜呀嘛

英國除咗的士，重有Cab ，等於香港消失咗＂電召紅牌車＂，祇可以接order 但唔可以通街兜客，同埋要申請保險及執照。

做利狗平咁多

有朋友係利市住，佢都話治安同市容等等都唔及曼市。

想去二線城市買架車做uber
反正果邊生活都係要架車

去過曼市一次
覺得好似97前既香港

去Belfast搞愛爾蘭統一
去Scotland支持蘇獨

大家打算幾時會走？

但其實曼市都好頹

真係要睇下事態係咪真係要緊急撤退。
如果有得揀，下年過埋農曆年就走

過埋個武肺先走啦
果邊咁勁

都算快，我諗下年年頭想儲多少少錢走，但又驚遲d走會好多人好難搵工，快都下年年中

疫情加脫歐起碼玩多半年-一年

後年年頭

都想快走既…但緊係想攞埋份花紅先走喇…依家即買機票走蝕左6個月俾公司呀嘛

下年年中對我黎講係最快，但又覺得儲錢唔多，大家打算帶幾多錢？

格拉斯哥樓價係香港最平嘅兩房單位嘅五分一

本身我舊錢就係香港買樓首期，所以想儲多少少去，因為我預專業人士＋英文唔好搵工唔易

呢樣真，廚房大過香港過廳，真係會好唔慣

我同frd都覺得，有飯廳同客廳真係有d唔習慣，不過將客廳改做遊樂室

呢個問題其實係問緊要俾低幾多安家費姐…

香港400萬169呎，點比…

家用我諗住照比原數，但自己住英國如果預搵錢唔多同買樓，搵多舊錢去會唔會好d

你叫我依d樓都未買既人情可以堪

其實預左揾錢唔多架喇，所以預攞舊錢去果邊，買完樓仲有舊cash係手，再加埋揾份工，收支平均就掂。

就係未買就有舊cash係手

未夠full pay買樓呢，英國買樓我要問銀行借錢，唔知點批啦

一齊去做Trading 專入越南新既生產線貨品?

睇你買邊同買咩樓架姐，有平有貴。

基本上有份工就會借到，我追下post同睇youtube話都係俾2成半至3成首期，如果揾到份工後就唔難搞。

點解係越南
我淨係諗到要買越南/泰國米食

返工係咪要London?

大家諗住點安置兩老
唔係指經濟，係生活上嘅照顧

屌我呢啲冇bno既人
冇資格走

想問呢個平均價係apartment 定house?

我諗住遺計定遼東，叫我老母搬去阿哥到住+湊孫，依家我地住緊果到就放租俾老人家做生活費

有個信得過嘅兄弟姊妹就應該冇問題嘅
（如果佢願意留底同承擔責任嘅話）
獨生嗰啲真係唔知點好

諗住溝英國妹？

香港收租英國使，進可攻退可守，賣咗買唔返

香港放租市場應該仆街
你諗吓有幾多人會好似你咁諗 收租

唐人街應該請唔知開間餐館要幾錢，唔使打人工

好似你個名，做返entry level grade我都要

清，物治放射難爭嗎？U一年幾錢？

師兄2球有幾大呀？

各位有能力買樓嘅手足，可唔可以優惠價優先租比其他香港手足

可以討論下有冇D 100萬左右，單身人士住，300尺左右嘅選擇

香港村

有50萬香港人嘅小香港，有人就有需求，自然有工佢機會

其實少
呢邊好少咁細單位（而又唔係zone1，2）
你同人shared flat會易啲
一係畀多啲錢200萬左右

睇過呢個價唔洗諗london, manchester, liverpool郊區都得既

係呀
所以唔講清楚住邊好難comment

btw, 我都想主力討論100-200 d細價樓，出面個post既人有錢到

想大家香港人 可以搵個地方集中發展

大家可以互相照應，又唔會影響到英國本地人

100-200萬

點會唔夠
買兩間都得

無

最平幾多？

起馬兩球啦
無錢就租樓啦

想問退休屋

想買黎投資 本少yield 高 係未去Liverpool

你退休啦咩

買定，避難都好

唔難,易讀, 未畢業已開工

睇地區，倫敦收皮，南部收皮，我諗住去中部，幾大就去rightmove睇下啦

我都有諗過 之前去過越南好多正野

唔一定。 因為我唔係諗食品呀 家品呀 阿布泰賣緊個D
咁越南愈黎愈多工廠生產, 睇下 semi product既野
以前大陸經濟起飛,D 人肯去做就有單
但問題係越南語言唔通, 開廠大家又無特別多技能同資金, 亦遲過韓商好多

唔知點搵渠道, source 到 Vietnam semi product出口

清我意思係高中易唔易爭入放療等？你知香港嗰啲當時得令嘅要差唔多全A先入到去

全世界除咗香港, 物理治療同放射都係easy科, 兩且"絕對唔使"入名校, pass考牌就得.

自由？收皮啦小農DNA

去到外國都仲要咁世俗功利
留喺香港算數啦搞咁多嘢移民托咩

可唔可以講吓英國買樓流程係點，如果係rightmove睇到心儀單位

成千萬點買?

暴巴係UK?
係UK開咩玩美股好

房台樓好恐怖份子惡到入黎咬你地， 唔比買英國樓

搵agent問

曼市有咩area CP值高？

£40,000
想買間呢D自住，咁平有無伏?

點解樓上下下都話買樓要2球
明明睇好多8萬磅起跳

留名

好平，同埋同幾靚咁喎，不過離市中心好似好遠咁

有冇邊間信得過，問過有間話要經佢哋搞要收返2%費用，我上網睇經紀佣金一般都係賣家俾

仲係十五十六

我google map 睇就唔遠law, 因為我住開大西北， 但計交交通費可能唔平
但計5+1年， 盡平我覺得ok, 去到都唸住買車做uber 頂住先
最理想食近市區買到間100,000gbp 收返5%回報收租幫補下

想喺uk做uber的話就要注意，你要考uk的士牌。

唔同香港，uber喺uk真係其中一種的士。

人牌要的士牌，咁車個牌使唔使特別申請? 車保會唔會貴D?

查uber 官網, 自己睇, 有問題就email 問uber uk 個requirements (人同車都係).

邊度少支人？

Retirement flat??

你岩 但搵工易唔易？

想知下

錢太多可以買

我買兩次屋 都無俾agents費用 只係賣屋時俾過一次錢.

公屋樣，d鄰居都唔知會係乜人

幾有用

建議你租附近感受左先

又爭啲俾人呃，多謝解答
香港好多無良agent

師兄要求幾高wor

我反而睇呢間野內外都好過d 60-70house wor
睇電視多數殺人鬼怪都係house 多， 我反而感覺仲唔知d 人地下室有d 咩

樓網係咪睇唔到係咪council flat?

會唔會咁平呀.....................

同埋呢啲車位點計?

加多2萬英鎊都有排屋 點解唔買排屋？

英國除咗倫敦，唔多apartment樓有gym room

D新起住宅都一樣，成排屏風樓咁，仲要用磚facade，d窗又細完全冇美學可言。而且住宅區冇咩綠化空間。

無詳細睇，但呢d好可能唔係永久業權/係sharehold, 英國house多數塊地都係你，買左就係landlord, 呢間可能要定期俾d錢，我覺得似香港既gov. rent咁…香港黎講呢d好正常，但係英國咪好似好揾笨咁囉

我諗住出去join連鎖24/7果d

即係剩買塊地，唔包物業？
咁一般買樓會唔會好易中伏

shared ownership係咪唔會寫到明？

唔係實際買塊地，只不過係freeholder將未來既地租賣俾你去換一筆cash

英國flat同部份house都係leasehold，張lease有d會要求你交地租
最伏既d lease係可以10年double一次地租，姐係今年交200，廿十年後交800
當然呢d細節係唔會寫上廣告，隨時到後期solicitor review lease先會發現

通常rightmove zoopla會寫

想問想係manchester買 2手house
邊一區會係治安同方便度 比較好 / 適合小朋友長大
都係為下一代打算

同問
School checker 附近係1 或2 就可以

ching 喺Brighton？
沿海好唔好住？
治安O唔OK？

I see
thanks ching
諗緊遲啲去英國
Brighton係其中一個會考慮嘅地方
要再上網搵多啲資料先

抵屌

有咩心水

Leeds, Brighton
Birmingham都可以

二千萬港紙夠唔夠買間自住house再買多兩個單位收租？

果度多唔多工做？

咁平又靚又新
係怕管理費貴
同埋sheffield 好似易搵飲食超市果類
無專業

Thx Ba

blocked 5毛

5你老母

Manchester 點？好似好平

睇落佢似一個城市
冇乜排屋。apartment 居多

聽人講唔係英國住開, 工作, 基本上係買唔到樓?

響英國留夠180 日先買樓會唔會著數d?

排屋有咩唔好？

英國樓好似冇咩升值潛力

貶值資產應該用租賃而唔係買入

我反而想住排屋

真心自住, 落地生根
唔唸買賣

吓

呢D樓九反地帶黎架喎

提議你睇吓"新特警判官" (2012)

幾好
冬天CHEAP到出汁唔開暖氣,隔壁兩間"好鄰居"開你都傳到少少熱

係全英最樣衰城市

勁多印巴人,可能佢地都冇乜美感

普通基層工好易
係專業工難搵
Belfast最大得間Pwc嘅back office
不過呢個係out of London通病
至少Belfast樓價低
又無Northwest舊工業區死氣沈沈嘅感覺

愛爾蘭呢幾年經濟好+歐羅強勢(相比英鎊)
北愛d後生都去晒愛爾蘭搵食
北愛失業率仲低過英國本土

果度多咩工e-commerce?

如果同scotland比呢
應該scotland glasgow都經濟唔差？

500000以下stamp duty free

身邊好多朋友都想去曼市住，見Rightmove 150000鎊都好多選擇

認真，應該要介紹下英國地理先，始終好多香港人眼中英國等於london+manchester+liverpool，對當地其實都唔係太了解（包括我）

未計收稅

英國D樓真係平到笑

大人有bno的話，究竟小朋友可否係state school 接受免費教育？

同問

工作地點影響一切
有工開既地方唔會平

要點介紹 逐個城市數比你睇？

想多工作機會但又唔想係London係咪去Manchester？

Lewisham果頭大家點睇

拎左Bc先得 果6年要讀私立學校交international fee

要睇埋BNO政策先知，如果BNO都可以讀政府學校就.....

有無人有諗過如果第日份工係倫敦/小城市，買樓買升值潛力高既地方再租出去，利用份租金幫自己租屋

我諗住搞hmo收租

以前係zone6住， central London同Greenwich 讀過書，如果唔係直接去charling cross就會係lewisham轉車，lewisham 係一個好多黑人既地區，一星期最少有3日有警察帶埋警犬係站出入口企係度search (可能係search drug)

亦都係佢下一個站blackheath 番過工，blackheath 無記錯好似係zone4，雖然貴少少交通費，不過果度既人同環境都好好多

Working visa 都得
你話BNO得唔得

問下熟路既巴打，Richmond 同Ealing 係咪都係唔錯既中產區？

Richmond再posh d

Manchester 保值，大企業除 london後第二重鎮

你係英國住定憑感覺講？
好多港人話Manchester 好，但明明樓價低過 bristol, portsmouth 一截。

因為Man係工業城市
傳統係工人階級嘅地方 俾人印象唔太好
除咗本身喺Northwest地區大嘅人
無乜人會喺其他地區搬入去住

南部Portsmouth Southampton近海天氣好
係倫敦人退休嘅地方
就算樓價稍高都比倫敦平好多
好多倫敦人賣咗London層樓就搬去養老
當然更有錢就買嚟做渡假屋
退休就好但係搵食嘅話應該唔容易

如果buy to let，london外，咩城市較穩陣租得出？

Greenwich個cutty sark你覺得點？我比較中意。

牛劍好唔好住架？

Manchester依個垃圾城市有咩好？除左London, 其他都是垃圾。

以前英磅高水，貴過香港好多。宜家香港顛左姐。

好似唔啱一家大細

平權後如果有過十萬香港人過去會唔會推高到個樓價？

剛係 Bristol 落 offer 業主 accept咗, detached coach house 4 年樓 240k 有花園， soli 開始做野

想問下原價開幾多架？聽講話英國人好少會買貴過平均價嘅樓，當然都要睇好多方面啦，同埋還價係你出丫定agent 比見意你架？thx🙏

4年樓咁新？？

想問落offer 係咪就咁係rightmove 同個agent 講就得
落完offer 之後就搵律師同 mortgage broker ?

喺香港直接可以搵當地mortgage broker?

清幾大間呢？

睇完之後得啖笑

講價減咗 3000。我先出價減 7000， agent 幫客還價減 3000。英國樓 agent 係幫賣家，利益上佢會先幫賣家。

新區嚟，我住係附近鐘意就買

無錯，但我 cash 買無搞按揭所以答唔到按揭問題。我好彩落 offer 前一日識咗個香港人律師，雖然佢間 firm 貴少少，但香港人易溝通啲。